{
  "-DI": "-DI",
  "[symbol] feed is delayed by [delay] minutes": "[symbol] 피드가 [delay]분 지연됩니다",
  "[symbol] market is now opened.": "[symbol] 시장이 개장했습니다.",
  "[symbol] market is presently closed.": "[symbol] 시장은 현재 개장되어 있지 않습니다.",
  "+DI": "+DI",
  "2-Exponential": "2-Exponential",
  "3-Exponential": "3-Exponential",
  "A technical momentum indicator that compares a security's closing price to its price range over a given time period. The oscillator's sensitivity to market movements can be reduced by adjusting the time period or by taking a moving average of the result.": "증권의 종가와 특정 기간 동안의 가격 범위를 비교하는 기술적 모멘텀 지표입니다. 기간을 조정하거나 결과의 이동 평균을 취하여 시장 변동에 대한 오실레이터의 민감도를 줄일 수 있습니다.",
  "Active": "진행 중",
  "Add": "추가",
  "Add new template": "새 템플릿 추가",
  "Add new templates": "새 템플릿 추가",
  "ADX": "ADX",
  "ADX/DMS": "ADX/DMS",
  "All drawings": "모든 도면",
  "Alligator": "엘리게이터",
  "already exists.": "이미 존재합니다.",
  "Are you sure?": "확실한가요?",
  "Area": "영역",
  "Aroon": "Aroon",
  "Aroon Down": "Aroon Down",
  "Aroon Up": "Aroon Up",
  "Available only for \\\"Area\\\" chart type.": "\\\"영역\\\" 차트 유형에만 사용할 수 있습니다.",
  "Available only for non-tick time intervals.": "Tick이 아닌 시간 간격에만 사용할 수 있습니다.",
  "Awesome": "Awesome",
  "Awesome Oscillator": "Awesome Oscillator",
  "Axis Label": "Axis Label",
  "Base Line": "Base Line",
  "Base Line Period": "Base Line Period",
  "Bill Williams introduced the Alligator indicator in 1995. The Alligator is as much a metaphor as it is an indicator. It consists of three lines, overlaid on a pricing chart, that represent the jaw, the teeth and the lips of the beast, and was created to help the trader confirm the presence of a trend and its direction. The Alligator indicator can also help traders designate impulse and corrective wave formations, but the tool works best when combined with a momentum indicator.": "Bill Williams는 1995년 앨리게이터 지표를 도입했습니다. 앨리게이터는 지표인 동시에 은유이기도 합니다. 앨리게이터는 가격 차트에 겹쳐진 세 개의 선으로 구성되며, 짐승의 턱, 이빨, 입술을 나타내고 트레이더가 추세의 존재와 방향을 확인하는 데 도움이 되기 위해 만들어졌습니다. 앨리게이터 지표는 트레이더가 임펄스 및 조정 파형을 지정하는 데 도움이 될 수 있지만 모멘텀 지표와 함께 사용할 때 가장 효과적입니다.",
  "Bollinger Bands": "볼린저 밴드",
  "Bollinger Bands Bottom": "Bollinger Bands Bottom",
  "Bollinger Bands can be used to measure the highness or lowness of the price relative to previous trades.": "볼린저 밴드는 이전 거래 대비 가격의 고점 또는 저점을 측정하는 데 사용될 수 있습니다.",
  "Bollinger Bands Median": "볼린저 밴드 중앙값",
  "Bollinger Bands Top": "볼린저 밴드 최상위",
  "Cancel": "취소",
  "Candle": "캔들",
  "CCI": "CCI",
  "Channel [num]": "채널 [num]",
  "Channel Fill": "Channel Fill",
  "Chart data is not available for this symbol.": "이 기호에 대한 차트 데이터는 사용할 수 없습니다.",
  "Chart types": "차트 유형",
  "Charts": "차트",
  "Clear all": "모두 지우기",
  "Close": "종료",
  "CLOSED": "CLOSED",
  "Color": "색상",
  "Commodity Channel Index": "Commodity Channel Index",
  "Continue": "계속",
  "Continuous [num]": "연속 [num]",
  "Conversion Line": "전환선",
  "Conversion Line Period": "전환선 기간",
  "CSV": "CSV",
  "Dark": "어두움",
  "day": "일",
  "days": "일",
  "Decreasing Bar": "하락 막대",
  "Detrended": "추세 제거",
  "Detrended Price Oscillator": "Detrended Price Oscillator",
  "Developed by Larry Williams, Williams %R is a momentum indicator that is the inverse of the Fast Stochastic Oscillator. Also referred to as %R, Williams %R reflects the level of the close relative to the highest high for the look-back period.": "Larry Williams가 개발한 Williams %R는 Fast Stochastic Oscillator의 역수를 나타내는 모멘텀 지표입니다. %R라고도 하는 Williams %R는 look-back 기간의 최고 고점에 대한 종가 수준을 나타냅니다.",
  "Developed by Tushar Chande in 1995, Aroon is an indicator system that determines whether a stock is trending or not and how strong the trend is. There are two separate indicators: Aroon-Up and Aroon-Down. A 25-day Aroon-Up measures the number of days since a 25-day high. A 25-day Aroon-Down measures the number of days since a 25-day low.": "1995년 Tushar Chande가 개발한 Aroon은 주식의 추세 여부와 추세의 강도를 판단하는 지표 시스템입니다. 지표에는 Arron-Up과 Aroon-Down으로 지표가 두 가지 있습니다. 25일 Aroon-Up은 25일 최고점 이후 지난 일수를 측정하며 25일 Aroon-Down은 25일 최저점 이후의 일수를 측정합니다.",
  "Display data for a specific date and time": "특정 날짜 및 시간에 대한 데이터 표시",
  "Display remaining time for each interval": "각 구간에 대한 잔여 시간 표시",
  "Display the highest and lowest spot price": "최고 및 최저 현물가격 표시",
  "Distance(%)": "거리(%)",
  "Don't show price info on chart": "차트에 가격 정보 표시하지 않기",
  "Donchian Channel": "Donchian Channel",
  "Donchian High": "Donchian High",
  "Donchian Low": "Donchian Low",
  "Donchian Median": "Donchian Median",
  "Done": "완료",
  "Double Smoothing Period": "이중지수평활법 기간",
  "Download": "다운로드",
  "Drawing tools": "그리기 도구",
  "Exponential": "지수",
  "Fast": "Fast",
  "Fast MA Period": "Fast MA 기간",
  "Favorites": "즐겨찾기",
  "Fib Fan [num]": "Fib Fan [num]",
  "Field": "입력란",
  "Fill Color": "채우기 색상",
  "Fractal Channel": "프랙탈 채널",
  "Fractal Chaos Band": "프랙탈 카오스 밴드",
  "Fractal High": "Fractal High",
  "Fractal Low": "Fractal Low",
  "Fractals are indicators on candlestick charts that identify reversal points in the market. Traders often use fractals to get an idea about the direction in which the price will develop. A fractal will form when a particular price pattern happens on a chart.": "프랙탈은 캔들 차트에서 시장의 반전 지점을 식별하는 지표입니다. 트레이더는 종종 프랙탈을 사용하여 가격의 방향에 대한 아이디어를 얻습니다. 차트에서 특정 가격 패턴이 발생하면 프랙탈이 형성됩니다.",
  "H": "H",
  "High": "High",
  "High Period": "High 기간",
  "Highest and lowest spot": "최고 및 최저점",
  "Histogram": "히스토그램",
  "Historical data mode": "히스토리 데이터 모드",
  "Hl/2": "Hl/2",
  "Hlc/3": "Hlc/3",
  "Hlcc/4": "Hlcc/4",
  "Hollow": "중공",
  "Horizontal [num]": "가로 [num]",
  "hour": "시간",
  "hours": "시간",
  "Hull": "Hull",
  "Ichimoku Clouds": "Ichimoku Clouds",
  "Increasing Bar": "상승 막대",
  "Indicators": "지표",
  "Interval duration": "구간의 기간",
  "Jaw": "Jaw",
  "Jaw Offset": "Jaw 오프셋",
  "Jaw Period": "Jaw 기간",
  "L": "L",
  "Lagging Span": "지연 스팬",
  "Lagging Span Period": "지연 스팬 기간",
  "Language": "언어",
  "Last digits stats for latest 1000 ticks on": "최근 1000개의 틱에 대한 마지막 숫자 통계",
  "Leading Span A": "선행 스팬 A",
  "Leading Span B": "선행 스팬 B",
  "Leading Span B Period": "선행 스팬 B 기간",
  "Light": "밝음",
  "Line [num]": "줄 [num]",
  "Lips": "Lips",
  "Lips Offset": "Lips 오프셋",
  "Lips Period": "Lips 기간",
  "Low": "Low",
  "Low Period": "Low 기간",
  "MA": "MA",
  "MA Env": "MA Env",
  "MA Env Bottom": "MA Env Bottom",
  "MA Env Median": "MA Env Median",
  "MA Env Top": "MA Env Top",
  "MACD": "MACD",
  "MACD is a trading indicator used in technical analysis of stock prices. It is supposed to reveal changes in the strength, direction, momentum, and duration of a trend in a stock's price.": "MACD는 주가의 기술적 분석에 사용되는 거래 지표입니다. 이는 주가 추세의 강도, 방향, 모멘텀 및 지속 시간의 변화를 나타냅니다.",
  "Markets": "시장",
  "Maximum AF": "최대 AF",
  "Minimum AF": "최소 AF",
  "minute": "분",
  "minutes": "분",
  "Momentum": "모멘텀",
  "Moving Average (MA)": "이동평균(MA)",
  "Moving Average Envelope": "이동평균 범위",
  "Moving Average Type": "이동평균 유형",
  "Moving averages": "이동평균",
  "Negative Bar": "네거티브 막대",
  "Network status": "네트워크 상태",
  "No results for": "다음에 대한 결과가 없습니다",
  "Offset": "오프셋",
  "OHLC": "OHLC",
  "Ohlc/4": "Ohlc/4",
  "Only selected charts and time intervals are available for this trade type.": "이 거래 유형의 경우에는 선택된 차트와 시간 간격만 확인할 수 있습니다.",
  "Open": "Open",
  "Opens in:": "개장까지 남은 시간:",
  "Others": "기타",
  "OverBought": "과매수",
  "OverSold": "과매도",
  "Overwrite": "덮어쓰기",
  "Parabolic SAR": "파라볼릭 SAR",
  "Pattern": "패턴",
  "Percent": "퍼센트",
  "Period": "기간",
  "Platform settings": "플랫폼 설정",
  "PNG": "PNG",
  "Point": "포인트",
  "Positive Bar": "포지티브 막대",
  "Price Rate of Change": "가격 변동률",
  "Price ROC": "Price ROC",
  "PSAR": "PSAR",
  "Rainbow MA": "레인보우 MA",
  "Rainbow Moving Average": "레인보우 이동평균",
  "Ray [num]": "Ray [num]",
  "Rectangle [num]": "Rectangle [num]",
  "Relative Strength Index (RSI)": "상대강도지수(RSI)",
  "Reset": "재설정",
  "Result": "결과",
  "Retrieving Chart Data...": "차트 데이터 불러오는 중...",
  "Retrieving Chart Engine...": "차트 엔진 불러오는 중...",
  "Retrieving Market Symbols...": "시장 기호 불러오는 중...",
  "Retrieving Trading Times...": "거래 시간 불러오는 중...",
  "RSI": "RSI",
  "Saved templates": "저장되어 있는 템플릿",
  "Search": "검색",
  "Search...": "검색...",
  "Select language": "언어 선택",
  "Select theme": "테마 선택",
  "Series": "시리즈",
  "Settings": "설정",
  "Shading": "음영",
  "Shift": "시프트",
  "Shift Type": "시프트 유형",
  "Show Fractals": "프랙탈 표시",
  "Show Lines": "라인 표시",
  "Show price info on chart": "차트에 가격 정보 표시",
  "Show price info on x & y axes": "x축 및 y축에 가격 정보 표시",
  "Show Zones": "구역 표시",
  "Signal": "신호",
  "Signal Period": "신호 기간",
  "Simple": "단순",
  "Size": "크기",
  "Slow": "느림",
  "Slow MA Period": "느린 MA 기간",
  "SMA1": "SMA1",
  "SMA10": "SMA10",
  "SMA2": "SMA2",
  "SMA3": "SMA3",
  "SMA4": "SMA4",
  "SMA5": "SMA5",
  "SMA6": "SMA6",
  "SMA7": "SMA7",
  "SMA8": "SMA8",
  "SMA9": "SMA9",
  "Smooth": "평활법",
  "Smoothing Period": "평활법 기간",
  "Some of your active indicators don’t support 1-tick intervals. If you change to a 1-tick interval, these indicators will be removed from your chart.": "일부 활성 지표는 1틱 간격을 지원하지 않습니다. 1틱 간격으로 변경하면 이러한 지표는 차트에서 제거됩니다.",
  "Standard Deviations": "표준 편차",
  "Stch Mtm": "Stch Mtm",
  "Stochastic": "확률론적",
  "Stochastic Momentum Index": "확률론적 모멘텀 지수",
  "Stochastic Oscillator": "확률론적 오실레이터",
  "Streaming for [symbol] is not available due to license restrictions": "라이선스 제한으로 인해 [symbol]에 대한 스트리밍이 가능하지 않습니다",
  "Teeth": "치아",
  "Teeth Offset": "치아 오프셋",
  "Teeth Period": "치아 기간",
  "Templates": "템플릿",
  "The Average Directional Movement Index index (ADX) was developed in 1978 by J. Welles Wilder as an indicator of trend strength in a series of prices of a financial instrument ADX will range between 0 and 100. Generally, ADX readings below 20 indicate trend weakness, and readings above 40 indicate trend strength.": "평균 방향성 지수(ADX)는 1978년 J. Welles Wilder가 개발한 것으로 금융상품 ADX의 일련의 가격 추세 강도를 나타내는 지표이며 이 지수는 0에서 100 사이입니다. 일반적으로, ADX 수치가 20 미만이면 추세가 약세임을 나타내며 40을 초과하면 추세가 강세임을 나타냅니다.",
  "The Awesome Oscillator is an indicator used to measure market momentum. AO calculates the difference of a 34 Period and 5 Period Simple Moving Averages. The Simple Moving Averages that are used are not calculated using closing price but rather each bar's midpoints. AO is generally used to affirm trends or to anticipate possible reversals.": "어썸 오실레이터는 시장 모멘텀을 측정하는 데 사용되는 단순 지표입니다. AO는 34 Period 및 5 Period 단순이동평균을 계산합니다. 단순이동평균은 종가가 아니라 각 막대의 중간 지점을 사용하여 계산됩니다. AO는 일반적으로 추세를 확인하거나 반전 가능성을 예측하는 데 사용됩니다.",
  "The Commodity Channel Index (CCI) is a versatile indicator that can be used to identify a new trend or warn of extreme conditions.": "상품 채널 지수(CCI)는 새로운 추세를 식별하거나 극한적인 상황을 경고하는 데 사용할 수 있는 다용도 지표입니다.",
  "The Detrended Price Oscillator (DPO) helps to identify price cycles without the influence of short- and long-term trends. The DPO compares a simple moving average to a historical pricenear the middle of a specified period. It also shows the peaks and drops over that particular period, making it easier to predict buy points.": "디트렌드 가격 오실레이터(DPO)는 단기 및 장기 추세의 영향 없이 가격 주기를 파악하는 데 도움이 됩니다. DPO는 단순이동평균과 특정 기간의 중간 가격인 과거 가격을 비교합니다. 또한 특정 기간 동안의 최고점과 하락폭을 보여주기 때문에 매수 시점을 쉽게 예측할 수 있습니다.",
  "The Donchian Channel is an indicator used in market trading developed by Richard Donchian. It is formed by taking the highest high and the lowest low of the last n periods. The area between the high and the low is the channel for the period chosen.": "돈치안 채널은 Richard Donchian이 개발한 시장 트레이딩에 사용되는 지표입니다. 지난 n개의 기간 중 최고점과 가장 최저점을 취해 형성됩니다. 최고점과 최저점 사이의 영역이 선택된 기간의 채널입니다.",
  "The Ichimoku Cloud, also known as Ichimoku Kinko Hyo, is a versatile indicator that defines support and resistance, identifies trend direction, gauges momentum and provides trading signals. Ichimoku Kinko Hyo translates into “one look equilibrium chart”.": "Ichimoku Kinko Hyo라고도 불리는 일목균형표는 지지와 저항을 정의하고 추세 방향을 파악하며 모멘텀을 측정하고 매매 신호를 제공하는 다용도 지표입니다. Ichimoku Kinko Hyo는 \"한 눈에 볼 수 있는 평형도\"로 번역됩니다.",
  "The Moving Average (MA) helps to identify the overall market trend by filtering out short-term price fluctuations. Using historical data, it calculates the average price over a specific period and plots a line on the chart. If the MA line moves upwards, it’s an indicator of an uptrend, a downtrend if it moves downwards. A buy signal occurs when the price moves above the MA line.": "이동평균(MA)은 단기 가격 변동을 걸러내 전체 시장 추세를 파악하는 데 도움이 됩니다. 과거 데이터를 사용하여 특정 기간 동안의 평균 가격을 계산하고 차트에 선을 그립니다. MA 선이 위쪽으로 이동하면 상승 추세, 아래쪽으로 이동하면 하락 추세의 지표입니다. 가격이 MA 선 위로 이동하면 매수 신호가 발생합니다.",
  "The Moving Average Envelope (MAE) helps to identify strong price movement that indicates the start of a trend. The MAE creates a moving average line as well as 2 bands around it. In theory, when the market price touches the upper or lower bands, a trend reversal will occur, indicating a buy signal.": "이동평균 엔벨로프(MAE)는 추세의 시작을 나타내는 강한 가격 움직임을 식별하는 데 도움이 됩니다. MAE는 이동평균선과 그 주위에 2개의 밴드를 생성합니다. 이론적으로는 시장 가격이 상단 또는 하단 밴드에 닿을 때 매수 신호를 나타내며 추세 반전이 발생합니다.",
  "The parabolic SAR is calculated almost independently for each trend in the price. When the price is in an uptrend, the SAR emerges below the price and converges upwards towards it. Similarly, on a downtrend, the SAR emerges above the price and converges downwards. At each step within a trend, the SAR is calculated one period in advance.": "포물선형 SAR은 가격의 각 추세에 대해 거의 독립적으로 계산됩니다. 가격이 상승 추세에 있을 때 SAR은 가격 아래에서 시작하여 가격 위로 수렴합니다. 마찬가지로, 하락 추세에서는 SAR이 가격 위에서 나타나고 아래쪽으로 수렴합니다. 추세 내 각 단계에서 SAR은 한 기간 전에 미리 계산됩니다.",
  "The Price Rate-of-Change (ROC) indicator displays the difference between the current price and the price x-time periods ago. The difference can be displayed in either points or as a percentage.": "가격 변동률(ROC) 지표는 현재 가격과 과거 일정 시점에서의 가격 간의 차이를 표시합니다. 차이는 포인트 또는 백분율로 표시될 수 있습니다.",
  "The Rainbow Moving Average (RMA) displays several moving average lines simultaneously. When the lines intersect, it’s an indicator of price reversal and the angle of the lines are helpful to predict the trend strength. The steeper the curve, the stronger the trend. When the price crosses the moving average lines from below, it signals an upward trend. When the price crosses the moving average lines from above, it signals a downward trend. The RMA is easier to use compared to using several different moving average indicators at once.": "무지개 이동평균(RMA)은 여러 이동평균선을 동시에 표시합니다. 선이 교차하면 가격 반전을 나타내는 지표이며 선의 각도는 추세의 강도를 예측하는 데 도움이 됩니다. 곡선이 가파를수록 추세가 강하다는 의미입니다. 가격이 아래에서 이동평균선을 교차하면 상승 추세를 나타냅니다. 가격이 위에서 이동평균선을 교차하면 하락 추세를 나타내는 신호입니다. RMA는 여러 이동평균 지표를 한꺼번에 사용하는 것보다 사용하기가 수월합니다.",
  "The Relative Strength Index (RSI) was published by J. Welles Wilder. The current price is normalized as a percentage between 0 and 100. The flutter_chart_id of this oscillator is misleading because it does not compare the instrument relative to another instrument or set of instruments, but rather represents the current price relative to other recent pieces within the selected lookback window length.": "상대강도지수(RSI)는 J. Welles Wilder가 발표했습니다. 현재 가격은 0에서 100 사이의 백분율로 정규화됩니다. 이 오실레이터의 flutter_chart_id는 다른 상품 또는 상품의 세트와 비교하는 것이 아니라 선택한 룩백 윈도우 길이 내의 다른 최근 상품과 비교한 현재 가격을 나타내므로 오해의 소지가 있습니다.",
  "The Stochastic Momentum Index (SMI) helps to identify overbought or oversold conditions in the market and to predict bearish or bullish trends. It calculates the distance between the current closing price and the median of the high/low range, and displays 2 lines on the chart: the first (known as %K) represents the price movement while the second (known as %D) is a moving average of the first line. If the closing price is higher than the median of the high/low range, the SMI returns a positive value. If the closing price is lower than the average price, a negative value is returned. Values above 40 indicate a bullish trend while values below -40 indicate a bearish trend.": "확률론적 모멘텀 지수(SMI)는 시장의 과매수 또는 과매도 상태를 파악하고 약세 또는 강세 추세를 예측하는 데 도움됩니다. 현재 종가와 고점/저점 범위의 중앙값 사이의 거리를 계산하여 차트에 두 줄을 표시하는데, 첫 번째 줄(%K로 알려져 있습니다)은 가격 변동을 나타내고 두 번째 줄(%D로 알려져 있습니다)은 첫 번째 줄의 이동평균입니다. 종가가 고점/저점 범위의 중앙값보다 높으면 SMI는 양수 값을 반환하며 종가가 평균 가격보다 낮으면 음수 값이 반환됩니다. 40 이상의 값은 강세 추세를 나타내고 -40 미만의 값은 약세 추세를 나타냅니다.",
  "Themes": "테마",
  "There are no favorites yet.": "아직 즐겨찾기가 없습니다.",
  "This indicator does not support 1-tick intervals. To use this indicator, change your chart time interval to 1 minute or more.": "이 지표는 1틱 간격을 지원하지 않습니다. 이 지표를 사용하시려면 차트 시간 간격을 1분 이상으로 변경하세요.",
  "tick": "틱",
  "Tick interval only available for \\\"Area\\\" Chart type.": "틱 간격은 \\\"Area\\\" 차트 유형에만 사용할 수 있습니다.",
  "Time interval": "시간 간격",
  "Time Series": "시계열",
  "Trend": "추세",
  "Trend [num]": "Trend [num]",
  "Triangular": "삼각",
  "Try checking your spelling or use a different term": "철자를 확인하거나 또는 다른 단어를 사용해 보세요",
  "Type": "유형",
  "Up to 2 active indicators allowed.": "활성 지표는 최대 2개까지 허용됩니다.",
  "Up to 5 active indicators allowed.": "활성 지표는 최대 5개까지 허용됩니다.",
  "Variable": "변수",
  "Vertical [num]": "세로 [num]",
  "Volatility": "변동성",
  "Weighted": "가중치 적용",
  "Welles Wilder": "Welles Wilder",
  "William's %R": "William's %R",
  "William's Percent Range": "윌리엄스 퍼센트 범위",
  "Would you like to overwrite it?": "덮어쓰시겠습니까?",
  "You have no active drawings yet.": "아직 활성화되어 있는 도면이 없습니다.",
  "You have no active indicators yet.": "아직 활성화되어 있는 지표가 없습니다.",
  "You have no saved templates yet.": "저장되어 있는 템플릿이 아직 없습니다.",
  "Zero Lag": "제로 래그",
  "Zig Zag": "지그재그",
  "Zig Zag helps to identify trend reversals and filters out relatively small price movements by determining the support and resistance levels of the market. It accepts a percentage of deviation as the input and displays a line if the price change is larger than the percentage of deviation. Zig Zag ignores any sideways movement and is useful to filter out “market noise”.": "지그재그는 추세 반전을 식별하고 시장의 지지 및 저항 수준을 결정하여 상대적으로 작은 가격 변동을 걸러내는 데 도움됩니다. 지그지그 지표는 편차의 백분율을 입력값으로 하고 가격 변동이 편차의 백분율보다 큰 경우에 선을 표시합니다. 지그재그는 횡보 움직임은 무시하며 '시장 노이즈'를 걸러내는 데 유용합니다.",
  "Zoom in": "줌 인",
  "Zoom out": "줌 아웃"
}